【好媽媽求肝】熱心市民願捐肝 鄧桂思已進手術室

【11:10更新】《蘋果》向鄧桂思的丈夫胡先生查詢，他表示剛收到消息，正在了解中，暫未能透露詳情
【11:00更新】醫管局發言人表示，有市民願意捐肝，鄧桂思已被推進手術室進行換肝手術，預料需時6-7小時

肝衰竭急需換肝續命的43歲女子鄧桂思，其病情昨日進一步惡化，其長女Michelle因尚欠3個月才滿18歲，未能合法捐肝給母親而一直焦急萬分。幸今早傳來好消息，有熱心市民願意捐出部份肝臟，鄧桂思立即被推進手術室進行換肝手術，預料手術需時6-7小時方可完成。
今晨11時許，好消息突然傳出，醫管局發言人突發新聞稿通知傳媒，瑪麗醫院今早獲一名市民捐出部分肝臟，並會移植予輪候名冊首位的43歲女病人(即是鄧桂思)。醫院在收到有市民願意捐贈肝臟後，即時為該名市民進行評估及有關所需的程序，換肝手術正在進行中。醫管局非常感謝捐贈者的無私奉獻，並呼籲市民繼續支持器官捐贈，幫助有需要的病人重獲新生。
因未滿18歲而未能捐肝給母親的Michelle(僅得17歲零9個月大)，今早才接受電台節目訪問時指母親的情況每日惡化，現已插喉，無法與外界溝通。Michelle強調自己是自願捐肝救媽媽，認為不應單單以年齡去衡量一個人是否成熟，她個人完全明白手術風險，又指自己首次與醫生開會時，已表達「我好想好想捐肝」。
立法會議員郭家麒表示，由於事件可能訴諸法律，醫管局亦應該盡快為Michelle進行評估。香港病人政策連線主席林志釉稱，已去信醫管局，希望當局酌情考慮，但未獲回覆，又指已安排Michelle進行檢測，除評估身體狀況外，亦要評估她的精神及思想是否適合捐肝，才可作出捐肝的決定，以及承受相關的風險，預料中午有結果。

有肝了, 希望兩位手術順利

我一定唔會捐
不過我好尊重佢既決定

如果係你家人呢

如果是在台灣
一定沒人肯

好佩服佢肯冒死捐肝

香港法律

捐左有得救咪捐
陌生人wfc

認同
親疏有別本來就係人之常情
捐肝你估真係咁輕鬆冇任何損失咩
咁都好問

捐個位受我一拜

呢個真係恩人。。。。

人地阿媽入左ＩＣＵ啦， 積下Ｄ口德啦

無追新聞
點解今次連登仔無好似以前咁屌個受捐者
個媽媽係咩人

因為當事人已為人母

on9 係因為今次唔洗死人先捐得 雖然你話捐個個點都有風險 但最少好大機會都留到條命

明白晒

下 搶人頭位喎 連登唔屌佢打尖?

排位表根據臨床情況
隨時會變
佢阿媽而家排緊第一